\titulo{Criação de componentes para framework de Gamification baseado em anotações}

\autor{Weslei Luiz de Paula Pinto}
\local{São José dos Campos}
\data{\the\year}

\orientador{Me. Gerson da Penha Neto}
\coorientador{Dr. Eduardo Martins Guerra}

\instituicao{%
  FACULDADE DE TECNOLOGIA DE SÃO JOSÉ DOS CAMPOS
  \par
  FATEC PROFESSOR JESSEN VIDAL}

\tipotrabalho{Trabalho de Graduação}

\newcommand{\disciplina}{Análise e Desenvolvimento de Sistemas}

\preambulo{Trabalho de Graduação apresentado à Faculdade de Tecnologia São José dos Campos, como parte dos requisitos necessários para a obtenção do título de Tecnólogo em \disciplina.}

% Comandos para a folha de catalogacao
\newcommand{\cursoRef}{Curso de Tecnologia em \disciplina}
\newcommand{\instituicaoRef}{FATEC de S\~ao Jos\'e dos Campos: Professor Jessen Vidal}
\newcommand{\sobrenomeRef}{Sobrenome referência}
\newcommand{\nomeRef}{Nomes referência}
\newcommand{\rgRef}{49.979.890-9} % Número do RG
